\chapter{Technische Machbarkeit}\label{ch:technische-machbarkeit}
Nachfolgend sollen die technologischen Entscheidungen für unser System erfolgen
und die technische Machbarkeit dieser Objektorientierten Analyse nachgewiesen werden.
Um die Technologien einschränken zu können, werden (Ausschluss-)Kriterien definiert,
nach welchen die verschiedenen Technologien bewertet werden.
Diese leiten sich maßgeblich aus verschiedenen Einflussfaktoren ab.
Konkret sind dabei diese fünf Faktoren zu nennen:

\begin{itemize}
    \item Entwickler/Zulieferer
    \item Unternehmen
    \item Markt
    \item Zeit
    \item Gesetze
\end{itemize}

Bei der Auswahl der Technologien wird sich auf vier Schichten bezogen,
welche den Stack für dieses System darstellen.
Diese Schichten lauten:
\begin{itemize}
    \item Hardware
    \item Betriebssystem
    \item Programmiersprache
    \item Bibliotheken
\end{itemize}
Dabei ist wichtig zu überprüfen, ob die ausgewählten Technologien
aus den verschiedenen Schichten miteinander kompatibel sind.

Sobald die Technologieentscheidungen getroffen wurden,
wird die technische Machbarkeit des geplanten Systems bewiesen.
Dazu wird ein Prototyp erstellt, welcher kritische Punkte des Systems abdeckt.
Mit kritischen Punkte sind dabei solche Teile des Systems gemeint,
ohne die das gesamte System nicht funktionieren würde.
Konkret haben sich bei der Analyse drei Punkte herausgestellt,
welche kritisch für das Gesamtsystem sind:
\begin{itemize}
    \item REST Schnittstelle
    \item Auslesen der PDF
    \item Schnittstelle zu chatbasierter KI zur Plagiatsprüfung
\end{itemize}

\section{Ausschlusskriterien}\label{sec:ausschlusskriterien}

\paragraph{Freie Verwendung (Gesetze)}\label{par:freie-verwendung}
Das erste Ausschlusskriterium ist die freie Verwendung der Technologien.
Dabei ist wichtig zu betonen, dass durch Gesetze bzw.\ Lizenzen die
Verwendung der Technologie nicht eingeschränkt werden soll.

\paragraph{Weite Verbreitung (Entwickler, Unternehmen, Markt, Zeit)}\label{par:weite-verbreitung}
Eine weite Verbreitung der verwendeten Technologien muss gegeben sein.
Dies bedeutet, dass es marktüblich sein sollte, diese Technologie für den
konkreten Anwendungsfall in unserem System zu verwenden.

Ableiten lässt sich dieses Kriterium aus den Faktoren Entwickler, Unternehmen, Markt und Zeit.
Die Entwickler können bei einer weit verbreiteten Technologie
auf eine große Wissensbasis zu dieser Technologie zugreifen.
Ebenso hat das autraggebende Unternehmen den Vorteil, dass die Entwicklungskosten geringer sind,
wenn bereits bewährte Technologien benutzt werden, und nicht von neu auf etwas entwickelt werden muss.

In diesem Zusammenhang ist auch die Entwicklung der Technologie auf dem
Markt in den letzten Jahre zu beachten.
So ist es ebenfalls entscheidend, ob eine Technologie gerade im Aufschwung
ist oder das Ende des Lebenszyklus erreicht hat.
Dadurch kann eine Langlebigkeit des Systems gewährleistet werden.

\paragraph{Performance (Unternehmen, Markt)}\label{par:performance}
Die Performance des Systems ist ein wichtiger Aspekt der Technologieentscheidung.
Umso schneller unser System ein Ergebnis an den BachelorChecker weitergeben kann,
desto besser ist auch die Erfahrung des Benutzers mit der Applikation.

Auch in Bezug auf die Langlebigkeit des Systems ist die Performance ein wichtiger Faktor.
Durch eine hohe Performance kann die Lebensdauer des Systems verlängert werden,
da die Hardware nicht so schnell ausgetauscht werden muss.

\paragraph{Skalierbarkeit (Unternehmen)}\label{par:skalierbarkeit}
Auch die Skalierbarkeit der Technologien ist entscheidend.
Dabei muss beachtet werden, dass das auftraggebende
Unternehmen in den nächsten wachsen will.
Dementsprechend muss auch dieses System den
Herausforderungen einer gestiegenen Nachfrage gewachsen sein.

\paragraph{Sicherheit (Gesetz, Unternehme)}\label{par:sicherheit}
Die Sicherheit der Nutzerdaten darf durch die verwendeten Technologien nicht gefährdet werden.
Je nach Art der Bachelorarbeit kann es vorkommen, dass diese vertrauliche Informationen enthält,
die nicht an die Öffentlichkeit gelangen dürfen.
Dies ist zum einen rechtlich nicht erlaubt, zum anderen würde das auftraggebende Unternehmen
dadurch einen erheblichen Schaden, sowohl durch mögliche Klagen als auch auf das Image bezogen, erleiden.

\section{Technologieentscheidungen}\label{sec:technologieentscheidungen}

\subsection{Hardware}\label{subsec:hardware}

\subsection{Betriebssystem}\label{subsec:betriebssystem}

\subsection{Programmiersprache}\label{subsec:programmiersprache}
Ein weiterer wichtiger Aspekt bei der Umsetzung des Systems ist die Programmiersprache.
Zusätzlich zu den bereits genannten Ausschlusskriterien kommen hierbei noch weitere Kriterien hinzu,
die sicherstellen sollen, dass die Sprache optimal für den konkreten Anwendungsfall verwendet werden kann.
Diese Kriterien sind eingeteilt in “Muss”- und “Kann”-Kriterien.
Folgende Kriterien müssen erfüllt werden:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Objektorientierung} Die Sprache muss es ermöglichen, objektorientiert zu programmieren
    \item \textbf{REST-fähig} Die Sprache muss es ermöglichen, eine REST-Schnittstelle dem Kundensystem BachelorChecker bereitzustellen
    \item \textbf{Testfähigkeit} Die Sprache muss es ermöglichen, das System systematisch ohne großen Mehraufwand zu testen
\end{itemize}

Nachfolgende Kriterien hingegen sind optional, fließen aber
positiv in den Entscheidungsprozess ein, falls diese erfüllt werden:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Entwicklungsfähigkeit im Bereich KI} Die Sprache sollte es ermöglichen, eine KI zu entwickeln.
            Dies ist insbesondere für mögliche Weiterentwicklungen des Systems hilfreich,
            bei denen beispielsweise die KI zur Plagiatsprüfung selbst entwickelt werden soll.
    \item \textbf{Generierung von Dokumentation} Die Sprache sollte es ermöglichen, Dokumentation für den Code
            automatisch generieren zu lassen und den manuellen Dokumentationsaufwand gering halten.
\end{itemize}
Unter dem Aspekt der weiten Verbreitung der Programmiersprachen
stechen insbesondere die Sprachen Java,Python und JavaScript hervor.
Laut einer Statistik von Statista sind dies weltweit die drei beliebtesten Programmiersprachen\autocite{programmiersprachen}.
Somit ist der Aspekt der weiten Verbreitung bei allen gegeben.
Auch der Aspekt der Kompatibilität mit den darunterliegenden Systemschichten ist gegeben.
Die weiteren Kriterien zur Technologieentscheidung werden nachfolgend überprüft.

\begin{tabularx}{\textwidth}{l|X|X|X}
    & \textbf{Java} & \textbf{Python} & \textbf{JavaScript} \\ \hline
    \textbf{Freie Verwendung} & \cellcolor{red!30} Proprietär & \cellcolor{green!30}Ja & \cellcolor{green!30}Ja \\ \hline
    \textbf{Skalierbarkeit} & \cellcolor{green!30}Hoch & \cellcolor{orange!30}Mittel & \cellcolor{green!30}Am Höchsten \\ \hline
    \textbf{Performance} & \cellcolor{green!30}Hoch & \cellcolor{green!30}Hoch & \cellcolor{red!30}Niedrig \\ \hline
    \textbf{Objektorientierung} & \cellcolor{green!30}Ja & \cellcolor{green!30}Ja & \cellcolor{green!30}Ja \\ \hline
    \textbf{REST-fähig} & \cellcolor{green!30}Ja, z.B.\ mit Spring & \cellcolor{green!30}Ja, z.B.\ mit Flask & \cellcolor{green!30}Ja, z.B.\ mit node.js \\ \hline
    \textbf{Testfähig} & \cellcolor{green!30}Ja & \cellcolor{green!30}Ja & \cellcolor{green!30}Ja \\ \hline
    \textbf{Entwicklung einer KI} & \cellcolor{orange!30}Ungewöhnlich, aber möglich mit z.B.\ Deeplearning4j & \cellcolor{green!30}Beliebteste Programmiersprache im Kontext von KI-Entwicklung & \cellcolor{orange!30}Ungewöhnlich, aber möglich mit z.B.\ TensorFlow.js \\ \hline
    \textbf{Generierung der Dokumentation} & \cellcolor{green!30}Möglich mit z.B.\ JavaDoc & \cellcolor{green!30}Möglich mit z.B.\ Doxygen & \cellcolor{green!30}Möglich mit z.B.\ JSDoc \\
\end{tabularx}
Die Punkte Freie Verwendung, Skalierbarkeit und Performance beziehen sich auf nachfolgende Quelle\autocite{nodejavapython}.

Aus der abgebildeten Tabelle geht hervor, dass es sich bei Java um eine proprietäre Programmiersprache handelt.
Somit ist der Aspekt der freien Verwendung nicht gegeben und Java scheidet für die Verwendung dieses Systems aus.

Die Programmiersprachen Python und JavaScript erfüllen beide grundsätzlich die genannten Kriterien.
Auch der Punkt Performance ist bei beiden Sprachen gegeben, da bei diesem System
vor allem die chatbasierte KI die Performance des gesamten Systems beeinflusst.
Aus langjähriger Erfahrung der Entwickler ist bekannt, dass die
Performance von Python und JavaScript für die Entwicklung des Systems ausreichend ist,
auch wenn Python in der Regel als etwas performanter gilt.
Somit sind beide Sprachen grundsätzlich für die Entwicklung des Systems geeignet.
Ausschlaggebend für die Entscheidung ist der Punkt der Entwicklungsfähigkeit einer KI.
Da in zukünftigen Weiterentwicklungen des Systems auch die Option bestehen soll, eine KI zur Plagiatsprüfung selbst zu entwickeln,
ist es wichtig, dass die Programmiersprache dies auch ermöglicht.
Dementsprechend ist Python in diesem Anwendungsfall die bessere Wahl, da diese Programmiersprache
die meistverwendete Programmiersprache für die Entwicklung von Künstlicher Intelligenz ist.

\subsection{Bibliotheken}\label{subsec:bibliotheken}
Der letzte Schritt bei der Auswahl der Technologien ist die Auswahl der Bibliotheken.
Dabei ist es wichtig nur Bibliotheken zu verwenden, welche auch mit der zuvor ausgewählten Programmiersprache kompatibel sind.

Weitergehend liegt bei der Auswahl der Bibliotheken der Fokus auf den kritischen
Punkten des Systems, welche bereits am Anfang des Kapitels genannt wurden.

\subsubsection{REST}\label{subsubsec:rest}
Der erste kritische Punkt des Systems ist die REST-Schnittstelle zum Kundensystem.
Laut einer Umfrage von Stack Overflow sind Django und Flask in diesem Kontext die beliebtesten
Bibliotheken, um in Python Web Anwendungen umzusetzen\autocite{webframeworks}.
Somit ist der Punkt der weiten Verbreitung bereits gegeben.

In einer gegenüberstellung der beiden Framworks ergibt sich, dass Flask eine einfachere
Benutzung und mehr Flxibität auszeichnet\autocite{flaskdjango}.
Da Flexibilität und Skalierbarkeit wichtige Punkte in der Umsetzung des Systems darstellen,
wurde sich letztendlich für Flask entschieden.
Auch die schnelle Lernkurve hat dabei eine Rolle gespielt.
So kann einfacher die Machbarkeit anhand eines Prototypen bewiesen werden.

\subsubsection{Auslesen der PDF}\label{subsubsec:pdf}
\subsubsection{Schnittstelle zu chatbasierter KI}\label{subsubsec:ki}


\section{Machbarkeitsbeweis}\label{sec:machbarkeitsbeweis}